\section{پیشنهادات کاربردی}
%\section{Practical suggestions}

در نهایت می‌خواهم پیشنهاداتی بسیار کاربردی و یا حتی بدیهی برای تاسیس،
نگهداری و رشد لاگ بدهم. در هر بخش لیستی از پیشنهادات وجود خواهد داشت.
%Finally, I want to make some very practical, even mundane, suggestions
%for anyone wanting to found, maintain, or grow a LUG.

\subsection{تاسیس لاگ}
%\subsection{Founding a LUG}

\begin{itemize}
\item
نزدیک ترین لاگ موجود به خود را شناسایی کنید.
%\item Determine the nearest existing LUG.
\item
نقطه نظرات خود را از تاسیس لاگ به
{\ttfamily comp.os.linux.announce}
و مراکز محلی اعلام کنید و راجع به برنامه‌های خود از تاسیس لاگ آنها را
درمیان بگذارید.
%\item Announce your intentions on {\ttfamily comp.os.linux.announce} and
%on an appropriate regional hierarchy.
\item
برنامه‌ها و ایده‌های لاگ را به هرکجا که کاربران کامپیوتری در آنجا هستند
اعلام کنید. مراکزی که می‌توانید در آن ایده خود را راجع به تاسیس لاگ
اعلام کنید می‌تواند کتاب فروشی‌ها، گرده‌همایی‌ها، کافی‌نت‌ها، همکاران، ارائه‌دهنده
های اینترنت و موارد دیگر را شامل باشد.
%\item Announce your intention wherever computer users are in your area:
%bookstores, swap meets, cybercafes, colleges corporations, Internet
%service providers, etc.
\item
مراکز و کسب‌وکار‌هایی را در محل خود پیدا کنید که به شکل گرفتن لاگ کمک
خواهند کرد.
%\item Find friendly businesses or institutions in your area willing to
%help you form the LUG.
\item
برای ایجاد ارتباط بین افرادی که مایل هستند به تشکیل لاگ کمک کنند یک
لیست‌پستی (یا راه‌های ارتباطی دیگر مانند گروه تلگرام) ایجاد کنید.
%\item Form a mailing list or some means of communication among the people
%who express an interest in forming a LUG.
\item
از افراد کلیدی و مهم درخواست کنید که خبر لاگ، مزایا و برنامه‌های آن
را به دیگران منتقل کنند.
%\item Ask key people specifically for help in spreading the word about
%your intention to form a LUG.
\item
برای ایجاد چند صفحه وب راجع به لاگ یک وب‌سرور مهیا کنید.

%\item Solicit space on a Web server to put a few HTML pages together
%about the group.
\item
شروع کنید و دنبال جایی برای تشکیل جلساتتان باشید (حضوری یا به‌صورت
ویدیوکنفرانس).
%\item Begin looking for a meeting place (in-person and/or videoconferencing).
\item
برای اولین جلسه لاگ برنامه‌ریزی کنید.
%\item Schedule an initial meeting.
\item
در اولین جلسه راجع به اهداف لاگ گفتگو کنید.
%\item Discuss at the initial meeting the goals for the LUG.
\end{itemize}

\subsection{نگهداری و رشد لاگ}
%\subsection{Maintaining and growing a LUG}

\begin{itemize}
\item
حدالامکان راه عضویت در لاگ را ساده کنید. به‌طوری که هرکسی بتواند در آن عضو شود.
%\item Make the barriers to LUG membership as low as possible.
\item
وبسایت لاگ را در اولویت راه‌های ارتباطی دیگر قرار دهید. در نگهداری وبسایت
با مواردی باید توجه کنید. اطلاعات مربوطه را همیشه بروز نگه‌دارید.
دسترسی به جزئیات جلسات مانند مکان و زمان تشکیل جلسات را آسان کنید.
اطلاعات تماس و مکانیزم بازخورد را برجسته کنید.
%\item Make the LUG's Web site a priority: Keep all information current,
%make it easy to find details about meetings (who, what, and where),
%and make contact information and feedback mechanisms prominent.
\item
به داوطلبانی که مایل به نصب توزیع‌های گنولینوکس هستند کمک کنید تا
این کار را انجام بدهند.
%\item Install distributions for anyone who wants it.
\item
در منطقه شما هرجایی که کاربران کامپیوتری وجود دارند تراکت پخش کنید،
پیام دهید و اعلامیه بزنید.
%\item Post flyers, messages, or handbills wherever computer users are in your area.
\item
راهبری متعهد و پایبند تضمین کنید.
%\item Secure dedicated leadership.
\item

مدل رهبری
{\itshape دیکتاتوری خیرخواهانه}
لینوس توروالدز را دنبال کنید.
%\item Follow Linus Torvalds's {\itshape benevolent dictator\/} model of leadership.
\item
برای تصمیمات بزرگی که بر اعضا اعمال می‌شود رای‌گیری کنید.
(نکته: از نظر دومین نگهدارنده این راهنما داوطلبی که کار بیشتری برای لاگ
انجام می‌دهد و مفید تر است باید بیشتر به نظراتش توجه شود و مهم دانسته شود.)
%\item Take the big decisions to the members for a vote.
%(Note: This HOWTO's second maintainer feels volunteers who do needed
%LUG work deserve significantly greater consideration for their views
%than do other members.)
\item
برای پشتیبانی فنی یک لیست‌پستی ایجاد کرده و از متخصصین و «مرشدان» بخواهید تا
در آن مشارکت کنند.
%\item Start a mailing list devoted to technical support and
%ask the «gurus» to participate on it.
\item
ارائه‌ها را طوری ترتیب دهید که ترکیبی از پیشرفته و ابتدایی، رسمی و غیر رسمی باشند.
%\item Schedule a mixture of advanced and basic, formal and
%informal, presentations.
\item
از تلاش‌های اعضا در توسعه نرم‌افزار حمایت کنید.
%\item Support the software development efforts of your members.
\item
راهی پیدا کنید تا بودجه مالی لاگ را بدون دریافت حق عضویت زیاد کنید.
برای مثال می‌توانید بازارچه‌ای تشکیل داده و محصولات گنو/لینوکس را به اعضا و
دیگران عرضه کنید.
%\item Find way to raise money without dues: for instance,
%selling GNU/Linux merchandise to your members and to others.
\item

(کاملا اختیاری:) به فکر تأمین وضعیت قانونی رسمی برای گروه باشید،
مانند ثبت شرکت یا وضعیت معافیت مالیاتی.
%\item (Very optional:) Consider securing formal legal standing for
%the group, such as incorporation or tax-exempt status.
\item
بررسی کنید که آیا محل جلسات شما رشد لاگ را محدود می‌کند یا خیر.
%\item Find out if your meeting place is restricting growth of the LUG.
\item
جلسات را جایی برگزار کنید که کاربران کامپیوتری و خصوصا کسانی که
مستعد شروع استفاده از گنو/لینوکس هستند آنجا باشند. برای مثال می‌توانید
نزدیک گرده‌همایی‌ها و نمایش‌های کامپیوتری و دیگر رویدادهای کامپیوتری
جلسات لاگ را برگزار کنید.
%\item Meet in conjunction with swap meets, computer shows, or other
%community events where computer users -- i.e., potential GNU/Linux users
%-- are likely to gather.
\item
هرچه سریع‌تر برای لاگ یک رهبر رسمی انتخواب کنید. صاحب‌منصبانی مناسب می‌توانند شامل
رئیس‌جمهور، صندوق‌دار، دفتردار، میزبان جلسات (اعلانات عمومی، معرفی سخنرانان، سخنرانی‌های
افتتاحیه و اختتامیه وغیره)، روابط عمومی (که ارسال ایمیل‌ها، یوزنت و تبلیغات محلی را
مدیریت کند)، مدیر برنامه (برای مدیریت و برنامه‌ریزی سخنرانان در جلسات لاگ) می‌باشد.
%\item Elect formal leadership for the LUG as soon as practical: Some helpful
%officers might include President, Treasurer, Secretary, Meeting Host
%(general announcements, speaker introductions, opening and closing remarks, etc.),
%Publicity Coordinator (handles Usenet and e-mail postings, local publicity),
%and Program Coordinator (organises and schedules speakers at LUG meetings).
\item
راهی برای اعضا و دیگران مهیا کنید که بتوانند بازخورد خود را راجع به
مسیر، اهداف و استراتژی لاگ اعلام کنند.
%\item Provide ways for members and others to give feedback about
%the direction, goals, and strategies of the LUG.
\item
با اهدای یک فضای وب یا لیست‌پستی از تلاش‌هایی در راستای توسعه گنو/لینوکس و
و نرم‌افزارآزاد/متن‌باز حمایت و پشتیبانی کنید.
%\item Support GNU/Linux and free software / open source development
%efforts by donating Web space, or a mailing list.
\item
یک وبسایت برای نرم‌افزارهای وابسته و مرتبط ایجاد کنید.
%\item Establish a Web site for relevant software.
\item
تمام کارهایی که لاگ انجام داده است را در وبسایت آرشیو کنید.
%\item Archive everything the LUG does for the Web site.
\item
از شرکت‌های مرتبط با گنو/لینوکس بخواهید که برای جلسات لاگ
\fftnt{«جایزه دم در»}{https://en.wikipedia.org/wiki/Door_prize}
تهیه کنند.
%\item Solicit «door prizes» from GNU/Linux vendors, VARs, etc. to give away at meetings.
\item
هرجا که لازم است کردیت بدهید.
%\item Give credit where due.
\item
اطلاعات لاگ خود را برای تمام لیست‌های لاگ ارسال کنید.
%\item Submit your LUG's information to all the LUG lists.
\item
جلسات‌ خود را از طریق گروه‌های یوزنت، انتظارات محلی کامپیوتری و روزنامه‌ها
عمومی کنید و به دیگران از برگزاری آنها اطلاع دهید.
%\item Publicise your meetings on appropriate Usenet groups
%and in local computer publications and newspapers.
\item
چیزهایی درست کنید که بدرد تبلیغات بخورند. برای مثال فایل‌های پست اسکریپت.
اعضا می‌توانند از آنها برای معرفی لاگ در محل کار، کتاب‌فروشی‌ها، و فروشگاه‌های کامپیوتری
و مکان‌های دیگر استفاده کنند.
%\item Compose promotional materials, like PostScript files,
%for instance, members can use to help publicise the LUG at workplaces,
%bookstores, computer stores, etc.
\item
انتظاراتی که اعضا از لاگ دارند را متوجه شوید.
%\item Make sure you know what LUG members want the LUG to do.
\item
رویدادهای خاص لاگ مانند جشن نصب لینوکس، روز اینترنت، روز آزادی نرم‌افزار
و غیره را در رسانه‌های محلی منتشر کنید تا مردم از آن مطلع شوند.
%\item Release press releases to local media outlets about any
%unusual LUG events like an Installation Fest, Net Day, etc.
\item
از اعضا و منابع لاگ برای کمک به سازمان‌های غیرانتفاعی و غیرانتفاعی محلی
و مدرسه‌ها استفاده کنید و در راستای نیازهای آنها در زمینه فناوری‌اطلاعات
به آنها کمک کنید.
%\item Use LUG resources and members to help local non-profit
%organisations and schools with their Information Technology needs.
\item
با اشتیاق و مسئولیت‌پذیری از سیستم‌عامل ما حمایت کنید.
%\item Advocate the use of our OS enthusiastically but responsibly.
\item
از قدرت و توانمندی‌های اعضای لاگ استفاده کنید.
%\item Play to LUG members' strengths.
\item
مراقب رابطه‌تان با وندورها، دارایی‌های درخطر، توسعه‌دهنده‌ها و غیره باشید.
%\item Maintain good relations with vendors, VARs, developers, etc.
\item
در محل خود مشاوران را شناسایی کرده و با آنها ارتباط برقرار کنید.
%\item Identify and contact consultants in your area.
\item
با رهبران لاگ‌های دیگر در منطقه، ایالت و یا حتی کشور خود ارتباط برقرار کرده
و شبکه ایجاد کنید. سپس تجربیات، قلق‌ها و منابع را باهم به‌اشتراک بگذارید.
%\item Network with the leaders of other LUGs in your area, state,
%region, or country to share experiences, tricks, and resources.
\item
اعضای لاگ را از اخبار مطلع کنید. این اخبار می‌تواند مربوط به نرم‌افزار باشد
(ورژن جدید کرنل، باگ‌ها، فیکس‌ها، پچ‌ها، نکات امنیتی) و یا حتی می‌توانند مقیاس
بزرگتر و کلی تری از جهان گنو/لینوکس را شامل شود. (مانند پورت‌های جدید،
مشکلات مربوط به لایسنس کردن و علامت‌های تجاری، محل زندگی و کار توروالدز و غیره)
%\item Keep LUG members advised on the state of software
%-- new kernels, bugs, fixes, patches, security advisories --
%and the state of the GNU/Linux world at large -- new ports,
%trademark and licensing issues, where Torvalds is living and working, etc.
\item
لطفا
\fftnt{پروژه مستندسازی لینوکس}{https://tldp.org}
و منابع مرتبط و وابسته به گنو/لینوکس دیگر را از مستنداتی که لاگ شما
ایجاد کرده است مطلع سازید. این مستندات می‌توانند شامل ارائه‌های فنی،
آموزش‌ها، راهنما و \lr{HOWTO}‌های فنی و موارد دیگر باشد.

%\item Notify the Linux Documentation Project -- and other pertinent sources of
%GNU/Linux information -- about the documentation the LUG produces: technical
%presentations, tutorials, local HOWTOs, etc.
\end{itemize}

