\section{چه لاگ هایی وجود دارند؟}
%\section{What LUGs exist?}

این مستند تنها راهنمایی برای نگهداری و رشد دادن لاگ‌ها نیست.
بلکه قبل از اینکه جلوتر برویم باید راجع به لاگ‌های موجود بحث کنیم.
%Since this document is meant as a guide not only to maintaining and
%growing LUGs but also to founding them, we should, before going further,
%discuss what LUGs already exist.

\subsection{لیست لاگ‌ها}
%\subsection{LUG lists}

وبسایت های زیادی لاگ‌ها را لیست کرده‌اند. اگر قصد تاسیس یک لاگ را دارید،
اولین کار شما جستجو برای نزدیک ترین لاگ‌ها به مکان موردنظر شماست.
{\itshape
بهترین قمار می‌تواند عضو شدن در یک لاگ تاسیس شده و آماده در محل زندگی شما باشد.
این کار از تاسیس یک لاگ جدید بهتر است.
}
%There are several LUG lists on the Web. If you are considering founding a
%LUG, your first task should be to find any nearby existing LUGs.
%{\itshape Your best bet may be to join a LUG already established in your area,
%rather than founding one.\/}

در سال ۲۰۱۶ لاگ‌هایی در ۴۳ ایالت آمریکا، ۷ استان از ۱۰ استان کانادا،
هر ۶ ایالت استرالیا بعلاوه قلمرو پایتختی استرالیا، ۷۶ مکان هند و
بیش از ۱۰۰ کشور دیگر شامل ایران، روسیه، چین، بیشتر اروپای شرقی و غربی
و بیشتر آفریقا، آسیا، آمریکای جنوبی، آمریکای مرکزی، اقیانوسیه، کارائیب.
(این لیست شامل گروه‌های اینترنتی
\ftnt{Meetup.com}{http://linuxmafia.com/faq/Essays/meetup.html}
نمی ‌شود)
%As of 2016, there were LUGs in 43 US states, seven of Canada's ten provinces, 
%all six of Australia's states plus the Australian Capital Territory, in 76 
%locations in India, and over 100 other countries, including Russia, China, most 
%of Western and Eastern Europe, and many parts of Africa, Asia, South America, 
%Central America, Oceania, and the Caribbean.  (This does not include Linux 
%groups internal to 
%\emph{Meetup.com} \texttt{\abyurl}
%.)

\begin{itemize}
\item \fftnt{کرلی: گروه کاربری لینوکس}{https://curlie.org/en/Computers/Software/Operating_Systems/Linux/User_Groups}
%\item \ftnt{Curlie: Linux User Groups}{https://curlie.org/en/Computers/Software/Operating_Systems/Linux/User_Groups}

\item \fftnt{لیست لاگ لی}{http://www.lea-linux.org/documentations/index.php/Annuaire:LUG_\%26_assos_nationales}
(زبان آن فرانسه است)
%\item \ftnt{L\'ea-Linux List}{http://www.lea-linux.org/documentations/index.php/Annuaire:LUG_\%26_assos_nationales}
%	(text is in French)

\item \fftnt{گروه کاربری لینوکس انگلستان}{http://www.lug.org.uk/}
%\item \ftnt{UK Linux User Groups}{http://www.lug.org.uk/}

\item \fftnt{لینوکس استرالیا}{http://linux.org.au/usergroups}
%\item \ftnt{Linux Australia}{http://linux.org.au/usergroups}

\item \fftnt{لیست لاگ‌های آسیا و هند}{http://www.wikiwikiweb.de/LugsList}
%\item \ftnt{LUGs List for India and Asia}{http://www.wikiwikiweb.de/LugsList}

\item \fftnt{گروه کاربری لینوکس ایتالیا}{http://lugmap.linux.it/}
%\item \ftnt{I Linux User Group italiani}{http://lugmap.linux.it/}

\item \fftnt{لینک های گروه کاربری در \lr{linuxlinks}}{https://www.linuxlinks.com/?s=User+Group}
%\item \ftnt{Linux Links UserGroups}{https://www.linuxlinks.com/?s=User+Group}

\item \fftnt{لیست گروه های \lr{LibrePlanet}}{http://libreplanet.org/wiki/Group_list}
(فقط موارد وابسته به \lr{FSF} لیست شده اند)
%\item \ftnt{LibrePlanet Group List}{http://libreplanet.org/wiki/Group_list}
% (lists FSF affiliates only)

\item \ftnt{LinuxUserGroups.org}{https://www.linuxusersgroups.org/}
 (بنظر می‌رسد از ژوئن ۲۰۰۱ نادیده گرفته شده است)
%\item \ftnt{LinuxUserGroups.org}{https://www.linuxusersgroups.org/}
% (however, a/o 2022, seems neglected since June 2001)
\end{itemize}

\subsection{همبستگی درمقابل سهولت}
%\subsection{Solidarity versus convenience}

درحالی که (بیشتر) لیست‌های لاگ در لینترنت  به خوبی نگهداری،
احتمالا آنها تمام لاگ‌ها را نمیتوانند پوشش بدهند. پیشنهاد می‌کنیم
که بعلاوه استفاده از این لیست ها، پیامی را در 
\ftnt{comp.os.linux.announce}{news:comp.os.linux.announce}،
\ftnt{comp.os.linux.misc}{news:comp.os.linux.misc}
و یا یوزنت منطقه ای مناسب برای جستجوی نزدیک‌ترین لاگ‌ها پست کنید.
همچنین باید در لاگ‌های موجودی که در نزدیک خود می‌شناسید
(از طریق لیست ایمیل یا درحین یک جلسه) مطرح کنید.
اگر در نتوانستید لاگ نزدیک به خود را پیدا کنید حداقل ممکن است
پستی که ارسال کردید کاربران دیگر را باخبر کند.

%While (most) LUG lists on the Web are well-maintained, likely they don't
%list every LUG. If considering founding a LUG, I suggest, in addition to
%consulting these lists, posting a message to 
%\ftnt{comp.os.linux.announce}{news:comp.os.linux.announce}
%, 
%\ftnt{comp.os.linux.misc}{news:comp.os.linux.misc}
%, or an
%appropriate regional Usenet hierarchy, inquiring about nearby LUGs. You
%should also lodge a query (mailing list post, comment during a meeting)
%at any existing LUG you are aware of anywhere near your area,
%about LUGs near you.  If no such (nearby) LUG exists, your postings will
%alert potential members to your initiative.

باید سعی کنید به دقت بین سهولت و همبستگی تعادلی را برقرار کنید.
اگر در سمت دیگر کلانشهر شما یک لاگ وجود دارد، تاسیس یک لاگ جدید
در محله شما شاید برای شما راحت باشد. اما پیوستن به گروهی که از قبل
وجود دارد وحدت و همبستگی بیشتری را ایجاد می‌کند.
{\bfseries {\itshape
همیشه تعداد بیشتر به معنای قدرت بیشتر، نفوذ بیشتر و تاثیر بیشتر است.
}}
درحالی که دو گروه ۱۰۰ نفره خوب است، یک گروه ۲۰۰ نفره هم مزایای خود را دارد.
البته که اگر در محله یا روستای کوچکی زندگی می‌کنید، بهرحال هر گروهی بهتر هیچی است.
%Carefully balance convenience against solidarity:  If a LUG exists in
%your metropolitan area but on the other side of the city, starting a new
%group may be better for convenience's sake. On the other hand, joining
%the other group may be better for reasons of unity and solidarity.
%{\bfseries {\itshape Greater numbers almost always means greater power, influence,
%and efficiency\/}}. While two groups of 100 members each might be
%nice, one with 200 has advantages. Of course, if you live in a small
%town or village, any group is better than none.

نکته این است که شروع یک لاگ جدید نیاز به تعهد قابل‌توجهی دارد.
یکی از این تعهد ها پذیرفتن یک سری حقایق و قدردانی از تاثیر لاگ‌های
دیگر می‌باشد.
%The point is that starting a LUG is a significant undertaking, which
%should be commenced with all relevant facts and some appreciation of the
%effect on other groups.
